<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>读书笔记 - 分类 - 海拉鲁编程客</title>
        <link>http://twocucao.xyz/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
        <description>读书笔记 - 分类 - 海拉鲁编程客</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><managingEditor>twocucao@gmail.com (twocucao)</managingEditor>
            <webMaster>twocucao@gmail.com (twocucao)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 07 Apr 2017 21:57:40 &#43;0800</lastBuildDate><atom:link href="http://twocucao.xyz/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>『Fluent Python』读书笔记</title>
    <link>http://twocucao.xyz/posts/20170417_%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0_fluentpython/</link>
    <pubDate>Fri, 07 Apr 2017 21:57:40 &#43;0800</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://twocucao.xyz/posts/20170417_%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0_fluentpython/</guid>
    <description><![CDATA[前言 Fluent Python 适用于中级 Pythoner。
 以 Python 作为主力编程语言已经 1 年多了，读这本书，希望写的代码可以更加的 Pythonic。
 本文目录 本书结构  P1. Prologue  C01. The Python Data Model   P2. Data Structure  C02. An Array of Sequences  Overview of Built-in Sequences List Comprehensions and Generator Expressions Tuples Are Not Just Immutable Lists Slicing Using plus and star with Sequences Augmented Assignment with Sequences list.sort and the sorted Built-In Function Managing Ordered Sequences with bisect When a List Is Not the Answer Summary Further Reading   C03.]]></description>
</item><item>
    <title>『好好说话』读书笔记</title>
    <link>http://twocucao.xyz/posts/20170201_%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0_%E5%A5%BD%E5%A5%BD%E8%AF%B4%E8%AF%9D/</link>
    <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 21:57:40 &#43;0800</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://twocucao.xyz/posts/20170201_%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0_%E5%A5%BD%E5%A5%BD%E8%AF%B4%E8%AF%9D/</guid>
    <description><![CDATA[当时看到奇葩说这个节目就深深的喜欢上了这群打辩论的顶级高手们。
于是，当这些奇葩的辩论王者们出了『好好说话』的语音教程的时候，就非常开心的入手了。现在出了纸质书，像我这种不是特别聪明的人自然是要好好的拿来研究一番，于是诞生了本文。本文是我的公开的笔记，私人的笔记就不分享了。
好好说话有语音版和文字版。建议购买。很多技能都不重要，早一点学迟一点学基本上都没有问题，但是说话是为数不多的，不学就非常可惜的早学可以少走很多麻烦的。
 真心建议买正版，为优秀的知识付费是追求上进的人的基本素质。
 世界上需要交智商税的东西真的特别多，但是说话这种东西一般情况下交的智商税的特别的高：
就像在书籍第一章开头所说，说话之伤都是暗伤。
 能意识到你问题所在的，通常都不会告诉你。心大点的，察人之过笑而不言，但是私下里知道你这个人不靠谱，以后有重要的事不能指望你，就会疏远你；心稍微小点的，不跟你计较，但是客客气气找个别的由头举了你；等而下之的人的，甚至会一边给你穿小鞋一边装大度，让你死都没有四个明白。
 回想起我前 25 年的很多糟糕的言行，现在想想，当时总归是可以有更优解的。
但仔细一想，似乎寻常人总会去踩这些坑，吃过很多教训，才能明白。
说话是权利的游戏 五维话术：演讲，沟通，说服，谈判，辩论。
 演讲 A &ndash; 权力的形成（吸引，聚焦，引导） 沟通 B &ndash; 权力的流动（避免冲突与协调转向） 说服 C &ndash; 权力在对方（无权的一方要改变有权的一方） 谈判 D &ndash; 权力在双方（双方要合作，才能解决问题） 辩论 E &ndash; 权力在他方（双方无权决定胜负，通常由中立第三方裁决）  这里面的纬度，并不是每一个场景下就对应某一纬度的，比如说，当你在沟通的时候，有的时候就也需要说服，有的时候又需要辩论，甚至谈判。
所以，每一场复杂的说话场景实际上是在不断的变化当中，甚至可以用矢量 (A,B,C,D,E,T) 其中 T 表示的是 Times 次数。即以 A 为演讲值，MAX 为 10,MIN 为 0 的情况下，第 T 次演讲的说法应该为 (A,B,C,D,E), 比如 (2,3,4,9,0) 表示此次对话应该着重于谈判.P20 有一个非常有趣的说明叫做色有三原，光分七彩。
温和的的沟通，可能蕴含着辩论的机锋和谈判的策略； 娓娓道来的说服可能需要演讲的华彩的沟通的诀窍。
而好好说话的工作流就是
S1. 倾听 For 收集信息 S2. 判断 For 权力棍术 S3.]]></description>
</item><item>
    <title>『如何阅读一本书』读书笔记</title>
    <link>http://twocucao.xyz/posts/20170201_%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0_%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%98%85%E8%AF%BB%E4%B8%80%E6%9C%AC%E4%B9%A6/</link>
    <pubDate>Fri, 27 Jan 2017 21:57:40 &#43;0800</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://twocucao.xyz/posts/20170201_%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0_%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%98%85%E8%AF%BB%E4%B8%80%E6%9C%AC%E4%B9%A6/</guid>
    <description><![CDATA[前言 选择了这本书进行精读是有原因的：
 在一个需要大量阅读的时代里，读东西更加有策略。
 记得大约是初三的考试比赛，监考老师发了卷子，我们这些人拿到卷子捋起袖子就是写，而监考老师说了一句话：
 先看看卷子，然后再写，不要上来就做题。
 虽然那次考试并不算理想，最大的收获应该就是这句话。
 通过&rsquo;先预估，然后再做&rsquo;的意识，我应该是少走了一些弯路的。至少工作效率稍微提升了一些。
 但，有了这个先预估一下，然后再做的意识可以减少很多问题，然而并不能更好解决的问题。因为意识这玩意，不是方法，不是策略。知道考虑火候，不懂得把握火候照样做不出好菜。
对应到我看这本书的目的，即是，当需要我能在捋起袖子干之前，找到一个更好的策略，对读书，有一个更好的方法。而不是仅仅是埋下头一通看。
也是为了给自己更好的啃源码，看文档激发一些更好的灵感。
这是从非专业领域里面找灵感的一种方式，即所谓：汝果欲学诗，工夫在诗外。
本文目录 Table of Contents
 - 本文目录 《如何阅读一本书》目录简评 问与答  [CQ1: 本书整体讲了什么？](#cq1- 本书整体讲了什么) [SQ1: 较好的阅读一本书的步骤](#sq1- 较好的阅读一本书的步骤)  [确定要补充那些知识 / 技能体系](#确定要补充那些知识 &ndash; 技能体系) [筛选书籍阶段 : 过滤不适合的书](#筛选书籍阶段 &ndash; 过滤不适合的书) [检视阅读阶段 : 判断一本书的质量](#检视阅读阶段 &ndash; 判断一本书的质量)  [检视阅读阶段 STEP1 : 大体定位这本书。](#检视阅读阶段 -step1&ndash; 大体定位这本书) [检视阅读阶段 STEP2 :](#检视阅读阶段 -step2-) 检视阅读的一些误区： [分析阅读阶段 : 全方位吃透这本书](#分析阅读阶段 &ndash; 全方位吃透这本书)  分析阅读第一阶段：找出一本书在谈写什么的规则 分析阅读第二阶段：诠释一本书的内容的规则。 分析阅读第三阶段：评论一本书的规则   [主题阅读阶段 : 纳入自己的知识体系](#主题阅读阶段 &ndash; 纳入自己的知识体系)     [SQ2: 上面关于阅读一本书的步骤是适用于所有书，即使通用的步骤吗？](#sq2- 上面关于阅读一本书的步骤是适用于所有书即使通用的步骤吗)  分析阅读之如何阅读实用型的书 分析阅读之如何阅读历史书   [SQ3: 关于读书的有哪些误区](#sq3- 关于读书的有哪些误区)  速读 随便翻翻 陷入细枝末节   [EQ1: 为什么要重新学习如何阅读书籍的策略与方法](#eq1- 为什么要重新学习如何阅读书籍的策略与方法)   相关链接  《如何阅读一本书》目录简评 本书的翻译版书籍的目录如下：]]></description>
</item><item>
    <title>『把时间当做朋友』读书笔记</title>
    <link>http://twocucao.xyz/posts/20170127_%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0_%E4%B8%8E%E6%97%B6%E9%97%B4%E5%81%9A%E6%9C%8B%E5%8F%8B/</link>
    <pubDate>Fri, 27 Jan 2017 21:57:40 &#43;0800</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://twocucao.xyz/posts/20170127_%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0_%E4%B8%8E%E6%97%B6%E9%97%B4%E5%81%9A%E6%9C%8B%E5%8F%8B/</guid>
    <description><![CDATA[前言 我大一的时候看到的这本书的第一版。转眼大四毕业半年了。
这本书对我有很大积极的作用，大一时候很庆幸读到这本书籍，当时一读这本书，就像一个溺水的人抓到了一个水面上的一根稻草，以为『明白一个道理，于是突然间就主角光环加深，从此走向人生巅峰』。当时可能是因为年轻气盛见识少，待我见识稍稍多了那么一点点之后，也就逐渐可以对成功学类的鸡汤脱敏。这里的脱敏指的是可以减少过度情绪化的理解，从句子中逐渐剥离感性的煽情的句子，慢慢的从稍稍理性的一些角度进行理解。
这本书放在公网上，并不需要购买即可免费查看，但，值得一提的是，第三版在排版上下足了功夫。阅读体验很好。推荐购买纸质书。
我是一个认为『术』重于『道』的人。『道』意味着对『术』进行抽象总结，并且艺术化的语言进行诠释，这个过程难保没有信息的损失。
这本书在四年后看的今天，依然读出了很多不一样的味道，这种惊喜恰如第一次读到这本书的时候那般惊奇。
 四年前，我看了这本书，相信自己的积累终究会有一天有所回报。
 现在想想，很多李老师说的道理也有道理本身的局限性，道理一旦脱离于扎根这些道理的土壤，就显得很没有道理，李笑来提到：
 速成绝无可能 交换才是硬道理 完美永不存在 未知永远存在 现状永远无法摆脱  这些话的正确性在于如何定义速成，如何定义交换，如何定义完美，如何定义未知，如何定义摆脱现状。放在李老师列举的几个例子来说是成立的，但是放在其他的例子里面则是不成立的。
比如说，『速成绝无可能』：
 拿我自己举例子，我本身已经学会了几门编程语言，再学另一门编程语言，那仅仅是多看几天编程手册的事情。几天学会一门编程语言这叫不叫速成呢？一两天学会另一个数据库这叫不叫速成呢？有的人可是要花好几周呢？你会说，这并不见得，你这是主场，你这是在同一个领域里面学习。这种情况不应该叫做速成。那，举个其他的例子，写代码这个过程涉及到大量的推导和不断的修正自己的方法，这让我学一门新的编程类技术或者非编程类技术的过程中有很强的 common sense, 这个过程也是事半功倍的，那这算不算速成呢？
 在本书中，对于『时间管理』, 这个词本来就不是管理时间的流动的，而是管理自己对于时间的开销。可，李老师反倒说：时间本来就不服从于每个人的管理，你只能选择和时间做朋友。
 可，我只想对我的时间开销进行合理安排.我没有控制时间的想法呀!
 当然，瑕不掩瑜，我认为这本书除了重要的内容是那些『术』而非那些『道』. 没有人不懂道，也没有人不懂道理，只是道理本身具备相当大的局限性罢了。
目录 通常情况下，看一本『自我成长』类书籍，看他的目录就能了解这本书的讲解思路。
困境 - 醒悟 - 现实 - 管理 - 学习 - 思考 - 交流 - 应用 - 积累
几天读下来，私以为最有价值的部分为管理 - 学习 - 思考 - 交流这四个章节，这四个章节多看几遍，其他大略看看便好。
以下便是我的一些零散的笔记。
第 0 章：困境 首先是发现时间不够用（问题）, 接着是尝试改变但却时间压力导致自己即勤奋又懒惰（慌乱）显得『用战术上的勤劳掩盖战略上的懒惰』, 我们尝试去管理时间，但是却无法管理好时间，于是李老师提出『我们无法管理时间，只能管理自己』，怎么管理自己？李老师给出的答案是『必须要看清楚、想明白『问题出在自己身上』, 而解决就只能靠积累』。
 番外：为什么是第 0 章呢？因为程序员从零计数，而李笑来老师是一个 Geek 范十足的人。而且，概述放在第 0 章，我觉得也蛮有意义的。]]></description>
</item><item>
    <title>书单</title>
    <link>http://twocucao.xyz/posts/20151231_%E4%B9%A6%E5%8D%95/</link>
    <pubDate>Thu, 31 Dec 2015 21:57:40 &#43;0800</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>http://twocucao.xyz/posts/20151231_%E4%B9%A6%E5%8D%95/</guid>
    <description><![CDATA[前言 记下一些看过的和没有看过的书籍。
标记如下：
 [o] 看过，并且留有读书笔记 没看过，或者准备再看一次 [-] 正在看  技术类 其实程序员的编程类知识的获取大多来源于官网的 api docment 以及 guide, 但也并不完全如此。
有的官网的 tutorial 写的不够入门，guide 写的缺乏案例，api document 写的相当及简略。
 很多时候，还是需要去阅读源码的。
 但下面的一些书籍，或多或少让我觉得应该和官网结合起来看。
Web 与爬虫  鸟哥的私房菜 两本 Python Cookbook Python 算法教程 Python 可视化编程 Python Web 开发实战 Python For Data Analysis Flask Web 开发 MySQL 技术内幕 : SQL 编程 MySQL 技术内幕 : InnoDB 技术内幕 深入浅出 MySQL SQL 反模式 Linux 集群和自动化运维 Practical Vim Javascript 语言精髓与编程实践 Javascript 高级程序设计 Javascript 设计模式与开发实践 Javascript 设计模式 高性能 Javascript  基本功  深入理解计算机系统 计算机网络 设计模式 重构 算法（第四版）  科技与人文  MacTalk 人生元编程  非技术类 未分类  异类 眨眼之间 引爆点 逆转 大开眼界  励志鸡汤  技巧：如何用一年的时间获得十年的经验  思考与写作  学会独立思考 清醒思考的艺术 厚黑学 如何阅读一本书 我的笔记 把时间当作朋友 我的笔记 正解：从写作文到写作 小说课 精进：如何成为一个很厉害的人 Beyond Feelings 公正：该如何做是好？  沟通与交流  好好说话 我的笔记 沟通的艺术（插图修订第 14 版） : 看入人里，看出人外 非暴力沟通 所谓情商高，就是会说话 演讲的力量 : 如何让公众表达变成影响力 谈话的力量 高难度谈话 沟通圣经 : 听说读写全方位沟通技巧（修订第 5 版） 关键对话 : 如何高效能沟通（原书第 2 版） 谈判是什么 沃顿商学院最受欢迎的谈判课 遇谁都能聊得开 : 92 个技巧让你的谈话充满魅力 沃顿商学院最受欢迎的谈判课  小说 ** 金庸 **]]></description>
</item></channel>
</rss>
